港大及美學者合作算七一遊行人數 請一定要經過銅鑼灣波斯富街同灣仔軍器廠街

港大及美學者合作算七一遊行人數
2019/06/30 06:27
七一遊行明天舉行，香港大學及美國德州大學兩名學者與本台及《明報》合作，點算遊行人數。

港大社工及社會行政學系講座教授葉兆輝，聯同美國德州州立大學地理系副教授鄒之喬，七一當日會以人手輔以人工智能點算人數，團隊會派人站在兩個監察點，分別是銅鑼灣波斯富街行人天橋及灣仔軍器廠街天橋，每五分鐘數一分鐘人流，再乘以遊行時間，估算人數。

另外有四人會在地面做問卷，評估有多少人經過了波斯富街才插隊，用作調整數據。這個方法曾經刊登於澳洲及英國的學術期刊，而今次在兩個監察點還會加上人工智能裝置。

平板電腦會拍攝遊行隊伍，最理想是畫面中的每個人都點算到，每分鐘實時傳輸數據回總部，最後計算總數時作為參考，技術曾應用在計算鐵路站人流，用在遊行是第一次，團隊會全日間歇派人觀看畫面計人數，比對人工智能計出來的數據，測試準繩度。

上次遊行人太多，走了出駱克道及告士打道，葉兆輝指如果今次都突然開路，他們會調派人手盡量數算，而定點監測本身有一定局限。

Source: 有線

推

感謝你

Push

push

pish

推啊

癈話，點解唔係銅鑼灣一期起計，大多數係Sogo插隊，淨係維園到Sogo都要超過3個鐘。

三百萬人又點？根本冇撚理過大家

因為SOGO插，我哋先咁耐出唔到去，次次都係咁

失敗主義者 乜柒都冇用者 block咗就可以 我愛你地！
香港人 撐住！

[ 備戰 ] 夢境作戰訓話 + 整合Post

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

辛苦你啦

大家加油

有無地圖

明報????? 不了

多謝推post

大家聽日見

辛苦你啦！

推呀

推

不過驚佢地比黑警搞

葉兆輝親政府架

明報老細係邊個查左未?
唔好傻啦 佢做唔做呢個統計都係咁行嫁啦 616人太多成條電車路郁唔撚到 咁唔通就迫通宵? 陪佢玩消耗戰?
又話be water叫人行死一條路托啊

二刷lm

外國勢力

明報

太準都未必好
明唔明

Push!

葉兆輝專報細數架

聽日一定要踩沉銅鑼灣

如果唔用返民陣報嘅數真係死得，有冇辦法阻礙佢地做計算？

如果想Sogo插隊係咪過唔到條天橋？
唔太熟港島
thanks

On9?

人數重要嗎?

依加兩百萬人出黎.太陽都係由東面升起

Pish

香港人要識變通
對家可以扮鬼，我地都可以扮鬼

我地既盟友仲未真正係敵人既敵人，我地更加要借勢利用班唔識思考既紅衛兵，敵陣內唔識思考既豬隊友，就係我地既助攻

大家想像下一班愛黨愛國既人走入人地領事館搞事，會有啲咩後果

明報

大家睇路

會唔會封路封地鐵站

聽日見

寧願可以準確知道民情，好過自己估估下，希望唔係用毅進制

咁真係會好打擊士氣 希望報紙頭版識做只報大數

pishhhhhh

點都去數下人頭先

我想代三個烈士一齊行

明報會唔會順手整埋清算香港人名單

今次我估真係廿五萬都無
身邊無人話會去

推呀！

收到

坦白講 我聽到後有小小擔心

因為今次有第三方機構做人數統計

如果測出來個人數係低過上兩次好多嘅話

又會俾人大做文章話民陣個統計有水份

目前整合
催淚彈、胡椒噴霧
[重要] 化學撚教大家應付催淚彈

發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

地形
【戰棋game】第7-1關佈陣分布圖

戰術/宏觀部署
新
淺 談 顏 色 指 揮 與 組 隊 系 統，又係我隻喪屍GAME

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

----
《抗爭手語》
拋磚引玉，大家一齊討論下前線戰術有咩要改善
前線有d感想想同香港人講
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論
高Lv戰士刷副本心得
共產黨起家戰術就係：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
[為621做好準備] 612檢討大會正式開始討論！

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

雞蛋、漆彈、洗潔精
漆彈大作戰遊戲攻略
勇武 掉雞蛋好撚on9
621美食節之如何不令雞蛋發臭
咪撚再講用油/洗潔精/波子
記得準備定大量黑色噴漆！